廢老

你說他們是廢青，卻不知他們嘲笑你是廢老。

世代戰爭，寸土不讓。

廢青仇視廢老。

有一個廢青在fb這樣寫：廢老！不要一日到黑話我哋唔捱得唔夠你哋嗰陣辛苦。我X！你咁鍾意捱苦，落18層地獄大把得你捱！

詛咒廢老落地獄，可見廢青有多麼討厭上一代。

的確，廢老很喜歡指責下一代「不夠捱苦」，在廢老眼中，自己今天所得的一切，都是一步一腳印，一關一關打下來。但時代轉變，就像電子遊戲機，以前我們要一個怪物一個怪物的打下來升級過關，但今天課金的手遊當道，你有錢的話，一分鐘便可買得至尊級別的裝備，瞬間強化，誰還要捱？
廢青覺得廢老全部都是變態狂，自己捱得辛苦，也要求下一代都捱一次才算正常。

不知何時開始，「捱得」難聽過粗口。

叫你捱便代表你是上一代思維。但「捱」的意思，其實就是「並非一帆風順」。例如先捱一陣公屋、劏房，然後儲到錢才更上一層樓。例如先捱一陣PA場務的跑腿工作，儲到經驗才做主角。

這個世界只有富二代才唔使捱。

美好事物來臨前的時刻都算是「捱」。

但「捱」已經逆潮流。廢青信奉「你唔掂先要捱」，以及「我捱咗都未必掂」的信條，極端鄙視「捱」的價值。

你唔掂先要捱，你看看幾多90後的創業成功例子？朱克伯格也毋須在公司捱十年騾仔才自立門戶，傳統企業家「由低做起捱上去」的故事已經無市場。

另一個信念恰恰相反，「捱咗都未必掂」。例如買樓，廢青覺得自己的人工就算點捱都追不上樓價，而且他們深信廢老阻街，堵塞他們向上流動的機會。「這些機會不是我的」，強化了他們「捱都無用」的心態。

當然，廢青是不會承認廢老是靠實力才能屹立不倒。這也是戰爭的一部份。